\newpage
\Hection

\section{Законы Де Моргана}
\begin{exert}{Доказать 1-ый закон Де Моргана}
    Построим таблицу \ref{myt:Доказательство 1-ого закона Де Моргана}
\end{exert}
\begin{myt}[pb;code-before = columncolor{blue!10}{5,8}]{m |m m m m m m n}{Доказательство 1-ого закона Де Моргана}
Число  & A & B & A \cUp B & \overline{A \cUp B} & \bar A & \bar B & \bar A \cAp \bar B \h
0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
2 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
3 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{myt}

\vspace*{1cm}
\begin{exert}{Доказать 2-ый закон Де Моргана}
    Построим таблицу \ref{myt:Доказательство 2-ого закона Де Моргана}
\end{exert}
\begin{myt}[pb;code-before = columncolor{blue!10}{5,8}]{m |m m m m m m n}{Доказательство 2-ого закона Де Моргана}
Число  & A & B & A \cAp B & \overline{A \cAp B} & \bar A & \bar B & \bar A \cUp \bar B \h
0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
2 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
3 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{myt}

\section{Гисин, 1 глава, практикум}

\subsection{Гисин, 1.7}
\begin{exr}{$A = \{1,2\},\; B = \{2,3\},\; C=\{1,3\}$
    \begin{align*}
        &a) A \cUp B \cUp C &
        &b) A \cAp B \cAp C \\
        &c) A \sEtminus (B \cUp C) &
        &d) (A \sEtminus B) \cUp C \\
        &e) A \bIgtriangleup  (B \cUp C)?
    \end{align*}}
    &a)\;A \cUp B \cUp C = (A \cUp B) \cUp C = \{1,2,3\} \cUp C = \{1,2,3\} \\
    &b)\;A \cAp B \cAp C = (A \cAp B) \cAp C = \{2\} \cAp C = \varnothing \\
    &c)\;A \sEtminus (B \cUp C) = A \sEtminus \{1,2,3\} = \varnothing \\
    &d)\;(A \sEtminus B) \cUp C = \{1\} \cUp C = \{1,3\} \\
    &e)\;A \bIgtriangleup  (B \cUp C) = A \bIgtriangleup \{1,2,3\} = \{3\}
\end{exr}

\subsection{Гисин, 1.8}
\begin{exr}{$\mathbb{U} = \{1,2,3,4,5,6\},\; A = \{1,2,3\}\; B = \{1,3,5,6\},\; C=\{2,5,6\}$
    \begin{align*}
        &a) A \sEtminus C &
        &b) B \bIgtriangleup C \\
        &c) C \sEtminus B  &
        &d) \bar A \cUp B \\
        &e) A \cAp \bar C &
        &f) (C \cUp A) \sEtminus B?
    \end{align*}}
    &a)\;A \sEtminus C = \{1,3\} \\
    &b)\;B \bIgtriangleup C = \{1,5,6\} \\
    &c)\;C \sEtminus B = {2} \\
    &d)\;\bar A  \cUp B = {4,5,6} \cUp B = {2,4,5,6} \\
    &e)\;A \cAp \bar C = A \cAp {1,3,4} = {1,3} \\
    &f)\;(C \cUp A) \sEtminus B = {1,2,3,5,6} \sEtminus B = {2}
\end{exr}

\subsection{Гисин, 1.9}
\begin{exr}{$\mathbb{U} = \mathbb{R},\; A = \{ x \mid x^2 - 5x + 4 \leqslant 0\}, \; B = \{x \mid x^2 \geqslant 2\}$
    \begin{align*}
        &a) A \cAp B, &
        &b) A \cAp \bar B, \\
        &c) \bar A \cAp \bar B, &
        &d) A \bIgtriangleup B,  \\
        &e) \bar A \bIgtriangleup \bar B?
    \end{align*}}
    &A: x^2 - 5x + 4 \leqslant 0 \\
    &A: (x-1)(x-4) \leqslant 0 \\
    &A: x \leqslant 1 \lor x \geqslant 4 \\
    &a)\; A \cAp B = \{ x \mid x \leqslant 4 \lor x \geqslant \sqrt -2 \} \\
    &b)\; A \cAp \bar B = A \cAp \{x \mid x \leqslant \sqrt 2\: \land x \geqslant -\sqrt 2\} = \{ x \mid x \leqslant 1 \land x \geqslant -\sqrt 2 \} \\
    &c)\; \bar A \cAp \bar B = \{x \mid x \leqslant 4 \land x \geqslant 1 \} \cAp \{x \mid x \leqslant \sqrt 2\: \land x \geqslant -\sqrt 2\} =\\
    &\:\:=\{x \mid x \leqslant \sqrt 2 \land x \geqslant 1\} \\
    &d)\; A \bIgtriangleup B = \{x \mid ( x \leqslant 1 \land x > - \sqrt 2 ) \lor (x < 4 \land x \geqslant \sqrt 2)  \} \\
    &e)\; \bar A \bIgtriangleup \bar B = \{x \mid x \leqslant 4 \land x \geqslant 1 \} \bIgtriangleup \{x \mid x \leqslant \sqrt 2\: \land x \geqslant -\sqrt 2\} = \\
    &\;\;\;\;= \{ x \mid (x < 1 \land x \geqslant -\sqrt 2 ) \lor (x \leqslant 4 \land x > \sqrt 2 ) \}
\end{exr}

\subsection{Гисин, 1.11}
\begin{exert}{$(A \cAp B) \cUp (A \cAp \bar A) = A$}
    Построим таблицу \ref{myt:Гисин, 1.11 a}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{2,7}]{m |m m m m m n}{Гисин, 1.11 a}
Число  & A & B & \bar B & A \cAp B & A \cAp \bar B & (A \cAp B) \cUp (A \cAp \bar B) \h
0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
2 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
3 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1
\end{myt}

\begin{exert}{$(A \bIgtriangleup B) \bIgtriangleup C =  A \bIgtriangleup (B \bIgtriangleup C)$}
    Построим таблицу \ref{myt:Гисин, 1.11 b}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{6,8}]{m |m m m m m m n}{Гисин, 1.11 b}
Число  & A & B & C & A \bIgtriangleup B & (A \bIgtriangleup B) \bIgtriangleup C & B \bIgtriangleup C &  A \bIgtriangleup (B \bIgtriangleup C) \h
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
2 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
3 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
4 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
5 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
6 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
7 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{myt}

\begin{exert}{$A \sEtminus (A \sEtminus B) = A \cAp B$}
    Построим таблицу \ref{myt:Гисин, 1.11 c}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{5,6}]{m |m m m m n}{Гисин, 1.11 c}
    Число  & A & B & A \sEtminus B & A \sEtminus (A \sEtminus B) & A \cAp B\h
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
2 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
3 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1
\end{myt}

\begin{exert}{$A \cUp ( A \cAp \bar B) = A \cUp B$}
    Построим таблицу \ref{myt:Гисин, 1.11 d}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{6,7}]{m |m m m m m n}{Гисин, 1.11 d}
Число  & A & B & \bar A & \bar A \cAp B & A \cUp (\bar A \cAp B) & A \cUp B\h
0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
2 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
3 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1
\end{myt}

\section{Силезнёва, стр.\,9}
\subsection{Силезнёва 1.3 5}
\begin{exert}{$A \cUp ( A \cAp \bar B) = A \cUp B$}
    Построим таблицу \ref{myt:Силезнёва 1.3 5}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{6,9}]{m |m m m m m m m n}{Силезнёва 1.3 5}
Число  & A & B & A \sEtminus B & B \sEtminus A & (A \sEtminus B) \cUp (B \sEtminus A) & A \cUp B & A \cAp B & (A \cUp B) \sEtminus (A \cAp B)\h
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
2 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
3 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0
\end{myt}

\subsection{Силезнёва 1.4 8}
\begin{exert}{$D = \overline{(A \cUp B) \sEtminus \bar C}$}
    Построим таблицу \ref{myt:Силезнёва 1.4 8}
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{7}]{m |m m m m m n}{Силезнёва 1.4 8}
    Число  & A & B & C & \bar C & A \cUp B & D=\overline{(A \cUp B) \sEtminus \bar C} \\
0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
2 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 \\
3 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 \\
1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
2 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 \\
3 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1
\end{myt}

\subsection{Силезнёва 1.6 8}
\begin{exert}{$A \sEtminus (B \cAp C) = (A\sEtminus B) \cAp (A \sEtminus C)$}
    Построим таблицу \ref{myt:Силезнёва 1.6 8} \\
    Формула неверна при $\{x \mid x \in A \land ((x \in B \land x \notin C) \lor (x \notin B \land x \in C))\}$
\end{exert}
\begin{myt}[ptb;code-before = columncolor{blue!10}{6,9}]{m |m m m m m m m n}{Силезнёва 1.6 8}
    Число & A & B & C & B \cAp C & A \sEtminus (B \cAp C) & A \sEtminus B & A \sEtminus C & (A\sEtminus B) \cAp (A\sEtminus C) \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
2 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
3 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
2 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
3 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{myt}
